# Дебрите на математиката

Всички знаем, че математиката е безкрайно полезна и необходима част от живота ни. Царицата на науките, обаче, години наред е измъчвала невинни учени с нерешените си проблеми. Интересен факт е, че следващата задача е измислена през 1937 г. и е сред най-известните нерешени проблеми в математиката.

1) Дадено ви e естествено число. 

2) Ако е четно, трябва да го разделите на `2`.  

3) Ако е нечетно, трябва да го умножите по `3` и към резултата прибавите `1`.  

4) Повтаряте стъпките, докато не получите числото `1` на някоя стъпка.  

Трябва да изведете за колко стъпки постигате това.
  
# Ограничения
Началното число ще има най-много `6` цифри.

--------
# Пример

## Вход
```
12
```
## Изход
```
9
```
## Пояснение
12 -> 6 -> 3 -> 10 -> 5 -> 16 -> 8 -> 4 -> 2 -> 1  
Резултатът е постигнат за 9 стъпки.

## Вход
```
4
```
## Изход
```
2
```
## Пояснение
4 -> 2 -> 1


## Вход
```
19
```
## Изход
```
20
```
## Пояснение
19 -> 58 -> 29 -> 88 -> 44 -> 22 -> 11 -> 34 -> 17 -> 52 -> 26 -> 13 -> 40 -> 20 -> 10 -> 5 -> 16 -> 8 -> 4 -> 2 -> 1